李光耀：二十萬精英移民能拖垮香港行政及經濟

最近才在北京舉行的改革開放40周年大會上，獲得中國領導人習近平頒發“中國改革友誼獎章”的新加坡已故總理李光耀，似乎表裡不一。根據最新一批英國解密檔案顯示，1989年六四中共鎮壓天安門民主運動之後，李光耀曾向香港議員代表團建議，他們應該組織起來，集合全港最重要的20萬人威脅中國。一旦中央干預香港，這批精英就會離開，拖垮香港行政及經濟。前立法局議員李柱銘稱聽過李光耀相關言論，但當時已認為此舉不可行。

英國檔案館本月解封新一批密檔，並安排傳媒預覽，包括其中一份題為“新加坡與英國關係：李光耀來訪；與首相會面”的檔案。據蘋果日報報道，該檔案載有英國首相府致外交部的文件，記錄1989年10月20日李光耀與時任英國首相戴卓爾（又譯名柴契爾）夫人出席英聯邦政府首腦會議前的會面，雙方談及中國和香港問題。李光耀說，港人需接受一個事實，就是1997年後無法阻止北京為所欲為（nothing to stop Beijing doing what it wanted）。他為香港感到非常遺憾，因“他們（香港人）並沒有錯”。

李光耀當時向戴卓爾夫人續稱，他曾在馬來西亞吉隆坡接見香港行政立法兩局議員代表團，但會面談及的並非當時傳媒報道指他鼓勵英國接收更多港人。李強調不會提供無謂的建議，當時是勸喻代表團不應對抗中國，因主權在國際法上是絕對的。他建議代表團向中國提出要求或討價還價（plead or bargain with China）並自我組織起來，令他們足以能夠對中國利益構成潛在損害。

李光耀指，香港只有20萬人真正舉足輕重，他們應該集結起來，一旦中國干預香港，就威脅要離開香港，拖垮香港的行政及經濟命脈。李強調，這個“非衝突性”的方法可應付中國，屆時中國必須聆聽。

他特別提到，港人在民主步伐一事上挑戰中國，將會鑄成大錯。若香港真的有完全民主的選舉，中國會直接派幹部來港，屆時會造成衝突及信心問題。李又稱，鄧小平說過中國領導人須愛國愛港，但李認為，要在香港勝出選舉則須愛香港而恨中國。

檔案顯示，李光耀最後指，港人也不應挑戰中國派解放軍駐港的權利，較為明智的做法是，1997年前先將所有軍營和機場從香港中心移至邊界，屆時解放軍就沒有設施可調配。

李柱銘告訴蘋果日報表示，他當年沒出席上述吉隆坡活動，但早在1985至1986年他當選議員不久，曾在港與李光耀會面，當時對方已有類似說法。他引述李光耀稱，港人若以民主抗共，就如拿着一把槍指着爺爺，北京一定不會接受，倒不如集合20萬專業人士向中國表明，若一國兩制受損他們就會離港。不過，李柱銘即場已表示，港人這樣做亦是如用手指指着爺爺，北京一樣會不高興。

事實上，李光耀當年有此建議，或者亦具有私心，因為自從六四事件後，新加坡一直有意吸引香港精英階層移民到這個島國，類此針對吸引香港優才移民的計畫，一直維持到1997年回歸前後。

今次二百萬

晒鳩氣啦,有仔女有老婆有樓果D邊捨得走佬,係人都存有幻想唔會外逃

感動既係
當年李柱銘已經講緊唔好激嬲阿爺

有好多都想走，但無錢

從一而終

無錢即唔係精英啦,中共恨不得你走

前立法局議員李柱銘稱聽過李光耀相關言論，但當時已認為此舉不可行

屌

30年前同而家比
Daaamn

唔知個班為左避開大陸身家審查既大陸有錢佬會唔會跟隊著草呢

30年前就係
而家200萬人都唔見得有用

一個廢老覺得亞洲近代最出色嘅政治家廢up

唔認為有分別
人材始終係一個地方最重要既野

呢啲冇骨氣廢老

李柱銘喺金紫荊廣告做交叉手勢

李柱銘

得返個空嘅香港

不得不承認李光耀係一個好有眼光既人
獨裁還獨裁
但係可以帶住新加坡離開馬來西亞
仲發展得咁好
就算睇共產黨同埋睇英國都判斷得好準
中共就係因為佢呢番說話
不斷安插芝麻人入去金融業
睇下依家幾多銀行高層都係芝麻人就知
依家就算200萬人走
影響力唔夠當年既20萬大

我中哂喎 , 搞緊啦喎

中環ibanker而家已經大部分都係大陸人嚟

去台灣製造需求同生產力

就係要佢吞落香港市都要消化唔到死撚埋

李柱銘個撚樣 原來幾十年前已經話呢樣唔得個樣唔得 會激嬲中共
唔怪得香港民主運動幾十年黎無進步啦

前立法局議員李柱銘稱聽過李光耀相關言論，但當時已認為此舉不可行。

笑了

哩條友同司徒華條共碟有咩公別

“但當時已認為此舉不可行。”

不可行在香港最有影響力嘅20萬人有好多都係親中，唯利是圖嘅人，要佢哋團結？

香港而家啲精英會去晒英國跟住香港就會玩完架啦
又攬炒成功啦

果二十萬既得利益者就係最奶共 當然唔可行

新加坡無李光耀就沒落

華姐：提提你，我地中國有十三億人

就係有兒有女先會走

乖孫

送哂黎劣幣驅逐良幣
又加速了

證明李光耀心水仲清過李柱銘
李柱銘只有一廂情願幻想中國會變得更民主

其實李光耀真係好有遠見 就係唔去親中 同時堅持去增強自己力量韜光養晦 依家就可以對之抗衡 只係李顯龍太敗家 而家其實好多星人都好不滿 同埋唔鍾意佢哋鋪天蓋地嘅propaganda 以及李顯龍想利用佢老豆去繼續佢嘅campaign

司徒華黨友係咁上下

賣樓咪有錢lor, 不過移民最大障礙係響個邊搵份工，同埋適應個邊語言同文化

二仔已經加入左反對黨

咁又冇，廿萬一定有咁囉

當年班鬼佬信哂支那一國兩制
得佢由頭到尾屌佢地on9

其實有仔女果D 先因為有仔女而要走

賣唔返買入價一出一入分分鐘成世人都搵唔返個差價

我老母都話賣樓走喎

你都on9, 有仔女嘅會唔走？

事後馬後炮咁講啦
佢的確帶起咗坡國上一線，精英制，有長遠規劃，先保障坡國人等等
當然佢都係一個仆街獨裁者

但佢又真係睇得好準中哂
但30年後嘅今日20萬唔夠
因為中共早先一步滲透咗

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

你睇得最通
我估得番三成係深黃
更何況 小學生已經唔介意香港運唔運作到

都唔知佢爺乜9
香港19世紀40年代開埠

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

有仔女既出到外國洗費高左 份工無左 衣食住行樣樣都係錢
我反而相信一支公易走好多囉

民主回歸先可行

有仔女既走硬

無 根本依2條友都要釘係國賊之柱上面

真 支那已經唔需要香港人 只需要中環

大陸無人咩而家 。。。 香港人走咪比多啲人嚟

李光耀的確係亞洲百年難得一見既政治人才

人地講緊嘅係精英20萬

岩晒新移民，香港人自己走，讓晒d地方比新移民，夠晒包容

有民主中國點解要走？

面對rmb我覺得有班人會繼續含

好彩李光耀死咗
如果唔係見到新加坡而家咁樣唔知有咩感受

收皮啦

聽你條垃圾9 up

我咁睇 當年既新加坡邊有搞民主既根基
內憂外患 而加就唔同講法
佢已經為左新加坡做到最好

弱智

大把支國內精英 /富二代/紅二代 等住落黎取代

人哋係講緊精英分子

即係身家過千萬嗰啲

The man who saw it all
真係無講錯

你估好多人要移民真係為自己咩
要移民最大原因一定係為下一代著想

應該有仔女嘅中產走硬 尤其係啲仔女仲細 小學或以下嗰啲 呢班後生中產好多淺黃同埋專業人士

中共需要更多奴隸，點會想你走

我諗第一批走嗰班
係窮然公屋然
啲專業人士搵咁多
點捨得走呀？

有仔女果d先大機會走

邊個父母唔會為子女未來著想

樓呢樣野可以賣又可以放租,問題不大

係 佢支持progress Sg party 嚟緊10/7就睇吓星人會唔會醒覺 PAP （李顯龍嗰個）響2015選舉係用68%支持率拎咗83/90席 progress party 0席... 因為佢哋行名單制同埋配票做得好 另外個制度裁判球證都係佢嘅人 再用經濟嚟洗坡豬腦

30年前就係

小獨裁者：李光耀
大獨裁者：習平

其實你有冇睇內文 ，係講緊香港最精英嗰20萬人

香港民主運動未來廿幾年既走勢
可能就係因為佢地兩個所謂奠基人做得差

專業人士的仔女
都係讀國際學校
將來出國讀書

洗鬼而家走難呀？
係啲窮撚
公屋撚失敗者
第一個想去福利國家做難民嘅啫

有能力有資本先最易走啵
仔女就更加要比佢哋去外國讀書
樓嘅話你賣咗佢去外國低價錢換到豪宅

而家香港最精英嗰200萬人走晒中共都理得你啦

支共就係驚呢樣 仲有mpf

有老婆仔女真係走硬
DKLM
我真係頂唔順自己仔女日日微博抖音
同啲支那仔做同學
支那話仲熟過廣東話
日撚日係度操操操NMSL
我真係寧願扔佢落街

你真係唔了解
最top 20萬人，佔香港資產8成，走哂會無影響?
你估大陸放200萬隻蝗可以代表到香港人?

㩒錯負皮

你就唔了解
中環高層而家已經全部係大陸人
大陸得0.1%人口係專材落晒嚟香港都已經夠做啦
香港資產嘅八成唔關大陸事 對大陸不值一提

走哂200萬有錢人香港收得皮

單身先唔走
有仔女既高薪厚職都走
最多自己留低

有錢既無BNO都走到
無錢既有BNO都走唔到

其實最著數係30歲既中產 有學位 有專業資格 辛苦少少就走到 重要為下一代藝想 最有機會就係佢地

咁講法, 其實罷工已經得

大陸係要香港
唔係要香港人
有錢人大陸大把

你係咪都係蝗族人?
勁似公司個藍屍廢老同我講: 你知唔知中國依家好勁? 美國trump都驚緊中國，中國航天科技一早勁過美國

調撚轉黎講都有
睇黎你先係單身

呢d真係政治家，分析得好準確，好多野依家真係應驗晒

就算係普通人賣樓移民
造成既消費力流失 樓市剛需大減 職位流失
中共都有排頭痕啦
你估真係一下話搵就搵到咁多人落黎咩

咁講真大陸痴起上嚟， 呢20萬人都唔可以全身而退
但可見李光耀無時無刻都係為新加坡著想 ,如果呢件事真係發生, 坡仔一定有so

就係有仔女先要走

啱呀 就算同支國建交佢都係亞洲國家嚟講最遲 建交前支國叫佢資本主義傀儡建交後就稱兄道弟 想拎油水 其實李光耀嘅思想某程度上係好值得借鑑 不奶支 分散投資 培養星人sense n identity 香港就倒行逆施依家洗香港人腦變支人

好野

嗱唔係我地摧毀香港啊，係你中共用極端手段控制香港人，逼到香港有移民潮炸

係中共你親手送香港上路

返工係核心價值

留底隨時所有野收歸国有
舊年開始已經有無數芝麻仁被回血

垃圾李柱銘 屌你老母
睇到最後果段真係嬲到打到moon

佢就係想要呢20萬精英黎新加坡
上面仲咁多人話中國精英取代到自己

唔好激嬲阿爺呀

比你搵200萬個人落黎，又有咩用，你估有人就可以完全代替香港人咩
如果係咁，上海晨早取代香港
事實係因為有香港人，香港既制度先work
無咗香港人既香港，就係一個普通既中國城市

有錢有能力請盡量走
窮既申請爆政府福利

民主黨=賣香港

坡仔最開心啦

過千萬係香港好少
講緊過億美金個啲

Sor 好少—> 好多

李光耀一走左成個國家既人變哂monkey

李光耀係醒嘅獨裁者 唔似小學生

呢個真有錢佬懶死唔走真係影響大局

又係李柱銘個傻鳩

有仔女先要走啊
同埋大把人都係賣樓 然後投資移民㗎啦

30歲左右既先走唔到 (有父幹另計)
早幾年結婚買樓搬出黎住都清左袋
好命有小朋友既, 可能岩岩出世或者得1-2歲
原本中層, 過到去要由頭黎過, 但只可以由低做起, 做唔番專業 (冇人buy 你套經驗同skills), 人工分分鐘連而家一半都冇

身邊大學畢業做到中層d 朋友都一個冇諗住走, 反而讀書唔多有bno 既出黎就會傾點走

李光耀好早已將香港作為假想敵
如果可以打沉佢, 再吸埋佢啲精英同資産, 真係一石二鳥同令香港永不翻身

事實係咁只嘛
又唔係同美國比
你去中環啲ibank行一轉就知

講就咁講
死窮撚又移唔到
有錢有物業又唔會想移
賭咩都得 一定唔會多過二十萬「精英」移民

有仔女先走得快

上海取代唔到香港係因為上海唔係香港
唔係人嘅問題
係法制 制度 外匯同管制嘅問題

其實二十萬人移民就好似真。三罷 不過係長久嘅

李光耀獨裁極,佢基礎都係西方近代文明思維,做d野都正路d
大陸仲係上百年前既管治思維

無哂精英香港人，運d管理層落黎有用?
利申: 我唔熟ibank，不過我老闆300人公司，資產過十億，1個大陸人都無

呢D先係真實情況

後生仔走哂 點睇

法制/制度/外管
如果係咁簡單，非洲都可以複製出香港

中共淨係需要金融業
金融業先可以幫佢吸水
其他行業由得佢死

有撚200萬咩黃既最多100萬
深黃最多50,另外果50係口講黃

大後方仲有千千萬萬個後生仔,仲要聽話好多

非洲係兩樣都無
人才大陸真係有

岩啊

真 成堆深淺黃親戚有小朋友既本身已經想走

當時個個都信鄧小平

事實上當時無咩香港人可以頂得順鄧小平在收回香港一事上表現出黎既寬宏氣度

講緊精英....你唔係，我都唔係，精英又點會走

支持一國一制
要求中央收回香港
拒絕基本法！

加速師入 推一國一制

你快d叫習大帝搬哂d人才去上海，取代香港啦
睇下到時邊個死

藍屍就係咁，吹到中國幾強大

最緊要從商果班走
香港租金咁貴點解仲要係度捱
打工奴隸就算係精英就走唔走都影響唔大

事實係班精英同有錢人9成都係藍，或者再多d, 呢班人根本唔會show你地外國人，大陸個市場永遠都係number 1

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼做為懲罰先係最大懲罰。

相反藍絲黑警，反而大家更應該想辦法推動取消侵犯人權者如689、777、鳩融居英權，因為他們可以一直不居英，不受英國審判，而定居歐洲。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛

都唔知你噏乜
都話人才上海有
但上海無香港嘅其他軟配套

走唔分黃藍㗎
大把藍話香港俾班友搞爛, 走緊

沒事兒
中國人這麼多
人才肯r定r是r多r的r是r

乜你唔知咩？其實非洲同中國一樣多人材
你知道返去非洲睇下

李柱銘根本就係共產黨

你唔好咁離地啦

李柱銘當時已經認為不可行

只有極權政府先可以睇穿極權政府嘅底牌

TMD香港人，立了國安法你們還上街？NMSL嗎？

李光耀真係犀利, 洞悉一切

多數一個係果邊照顧小朋友
一個留係呢邊搵錢

賣樓之後租個單位短租
搞移民

証明人地有遠見囉！
香港果班咩都驚

所以仲話搞擺工，中共諗你咪擺囉，跟本影響唔到佢，自掘墳墓
你71出街佢就驚，因為習敗敗要交代功課

冇必要太高要求

依家大陸大把

有仔女果啲最想走，為左下一代做開經理仔去外國做待應都願

中產有仔女先會走一枝公嘅撚樣藍絲先會留

正啦，攪外遇方便

我都係, 為子女讀書同佢哋將來生活。係香港返工日日9至9 , CLS 生活

在座有邊個係精英？

我認為新加坡呢種模式玩多一兩代就收皮

有心救黃店就推起佢

入黎一齊推起個post救黃圈救黃店

係時候走向民主

班外國人根本唔明大陸人嗰種自卑復仇心理，講到攬炒邊個夠中國人勁

2000都唔知有無
再加真係會移民既得200個

事實上 新加坡而家係要聽取民意 其實佢個制度上反對黨係可以玩到

人人都係精英,個個講話好叻好好聽

執政黨做得好嘅話反對黨根本無可能上到
聽某個新加坡人講話佢地都想投對家
但奈何對家真係廢
當然都有用一定手段嚟打壓佢地

專業人士 / 中產應該會開路俾下一代走先
仔女去晒外國讀書先
自己就搵到差唔多夠退休先去外國

但三萬精英可以頂三十萬人

你老婆點睇

發港賣足30年
然後臨老被狗拉就成班仆街出黎幫佢洗底

搞錯
應該係你個仔同新抱點睇
奶共奶到呢

但係世界唔需要中環
中共攞中環自已打飛機

真香港人用腳投票，人走錢走，全世界唔信香港仲有一國兩制，大劣班專才曉飛都無用啦，你估香港做金融中心真係因為香港人叻咩，制度先緊要啊老友

以前係香港讀國際學校就有機會將來出國讀書

依家你唔係諗住將來仲可以呀話

到時就算人地國家比你入境,共產黨都未必比你出境

睇下大陸d有錢佬都比人收哂戶照啦

你用左vpn未

泛民=宇宙唯一民主派。

賣港之父

89年大陸一窮二白，無人才者
而家要搵人代替香港精英易d嘛?

咁你又用左未vpn未?

用左

李柱銘原來一直咁撚戇鳩

屌佢老母

係

佢係真係勁
開始懷疑佢獨裁係因為佢對住一班無腦猩猩🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒
對猩猩講民主係無用既 🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒

Heeheeheee. Heheheheheeee! 🐒🐒🐒

又啱喎

果班人大部份本身留低就係想被回收
想走既一早走左
仲使等九七

支那有十三億廉價奴隸，洗要你地？根本除左精英之外，其他香港人都係垃圾

呢啲人你叫佢哋團結一齊搵錢佢都唔肯，又點會肯同你團結對抗政權

精英

屌佢老母

有錢既奴隸，用黎割狗菜唔好?
邊有人嫌自己奴隸多

劣幣黎

係人形生物就OK

此一時 彼一時
97年 中國仲需要香港人才 資金同技術
20年 中國大把留學海歸 中資 中國科研

連登個個FG 50k起薪都唔係精英？

唔通留係度講普通話

李柱銘即場已表示，港人這樣做亦是如用手指指着爺爺，北京一樣會不高興。

幾時死

馬田爺前爺後真係好乖乖豬

二十萬連登仔走
每人人工最少都50k一個月
用最少黎計
每個月少左10000000k既消費能力
經濟冧硬都得
都話唔好得罪連登仔架啦